%doc: fonts/primaria/3r prim/primer festival.doc
\newpage

\begin{news}
{3} %columnes
{El meu primer festival} % titol
{Els nens i nenes de Tercer de Primària hem anat al Cinema Verdi per gaudir una vegada més del Festival de Cinema}
{Primaria} % seccio
{520} %pagesof
% autor: A contracorrent
% curs: Tercer de Primària


%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/primer_festival_01.jpg}

\noindent\fbox{\includegraphics[width=0.99\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/primer_festival_02b.jpg}}

%\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{primaria/img/primer_festival_03.jpg}



Aquest any hem vist els següents curtmetratges:

L’ou matiner,
L’escapada,
L’elefant i la bicicleta,
Bajo la almohada i
Vergonya i ulleres.

Per a tots nosaltres, el millor és: 

\subsection*{Vergonya i Ulleres}

\subsubsection*{Sinopsi}

Hi havia una vegada un nen que necessitava portar ulleres, però li feia vergonya posar-se-les davant d’una nena que li agradava.

Aleshores anaven a fer un examen de català i el nen no veia res. Intentava posar-se  les ulleres, però no ho feia perquè pensava que la nena se’n riuria.

Quan la nena va marxar de l’aula perquè havia acabat l’examen, el nen es va posar les ulleres i va anar molt ràpid a fer la feina, però,  tot i això, no va tenir prou temps i la mestra li va recollir el full.

Quan va sortir de la classe va veure que la nena també portava ulleres.

\subsubsection*{Opinió}

Hem de pensar en les coses que ens fan vergonya i intentar, de mica en mica, tenir-ne cada cop menys.

\authorandplace{Els nens i les nenes}{Tercer de Primària}

\end{news}
